

2,70

• Resolver la transformada inversa de $X(s)$

$$\Rightarrow X(s) = \frac{2s^2 + 74s + 724}{s^3 + 8s^2 + 46s + 68}$$

① Factorizar el denominador. (Busco una raíz entera, $s = -1, -2, \dots$)

\Rightarrow con $s = -2$

$$(-2)^3 + 8(-2)^2 + 46(-2) + 68 = -8 + 32 - 92 + 68 =$$

con esto $s = -2$ es una raíz $\Rightarrow (s+2)$ es un factor.

• División sintética

$$\frac{s^3 + 8s^2 + 46s + 68}{s+2} = s^2 + 6s + 34$$

$$\frac{2s^2 + 74s + 724}{(s+2)(s^2 + 6s + 34)} = \frac{A}{s+2} + \frac{Bs + C}{s^2 + 6s + 34}$$

$$= 2s^2 + 14s + 724 = A(s^2 + 6s + 34) + (Bs + C)(s+2)$$

• $A(s^2 + 6s + 34) = As^2 + 6As + 34A$

• $(Bs + C)(s+2) = Bs(s+2) + C(s+2) = Bs^2 + 2Bs + Cs + 2C$

agrupando: $s^2 : Bs^2$

$$s : 2Bs + Cs = (2B + C)s$$

$$\text{cte: } 2C$$

$$\Rightarrow (Bs + C)(s+2) = Bs^2 + (2B + C)s + 2C$$

$$\Rightarrow As^2 + Gas + 34A + Bs^2 + (2B+C)s + 2C$$

agrupando:

$$s^2 = (A+B)s^2$$

$$s = (6A+2B+C)s$$

$$cte = 34A+2C$$

$$\Rightarrow 2s^2 + 14s + 124 = (A+B)s^2 + (6A+2B+C)s + (34A+2C)$$

sistema de ecuaciones

$$\begin{array}{l} s^2 \\ s \\ \text{ind.} \end{array} \left\{ \begin{array}{l} A+B = 2 \rightarrow B = 2-A \\ 6A+2B+C = 14 \rightarrow 6A+2(2-A)+C = 6A+4-2A+C = 14 \\ 34A+2C = 124 \end{array} \right.$$

$$\rightarrow 4A+C = 10$$

$$C = 10-4A$$

$$\rightarrow 34A + 2(10-4A) = 124$$

$$= 34A + 20 - 8A = 124$$

$$26A = 104$$

$$A = \frac{104}{26} \rightarrow A = 4$$

reemplazo $A = 4$

$$\Rightarrow B = 2-A \Rightarrow B = -2$$

$$C = 10-4A \Rightarrow C = -6$$

sustituyo los valores de A, B, C en las Fracciones Parciales.

$$\Rightarrow \frac{4}{s+2} + \frac{-2s-6}{s^2+6s+34}$$

$$= \frac{4}{s+2} - \frac{2(s+3)}{s^2+6s+34} \quad \rightarrow (s+3)^2 + 2s = (s+3)^2 + s^2$$

$$= \frac{4}{s+2} - \frac{2(s+3)}{(s+3)+s^2}$$

Transformada inversa de Laplace. $x(t)$.

$$\Rightarrow \bullet \mathcal{L}^{-1} \left\{ \frac{7}{s+a} \right\} = e^{-at} u(t)$$

$$\bullet \mathcal{L}^{-1} \left\{ \frac{s+a}{(s+a)^2 + b^2} \right\} = e^{-at} \cos(bt) u(t)$$

$$\Rightarrow \bullet \frac{4}{s+2} = 4e^{-2t} u(t)$$

$$\bullet \frac{2(s+3)}{(s+3)+s^2} = 2e^{-3t} \cos(st) u(t)$$

$$\Rightarrow \boxed{x(t) = 4e^{-2t} u(t) - 2e^{-3t} \cos(st) u(t)}$$

$$\bullet \chi(s) = \frac{7}{(s+1)(s+2)^2} \quad \text{para } \Re\{s\} \geq -1$$

$$\bullet \text{Fracciones parciales: } \frac{7}{(s+1)(s+2)^2} = \frac{A}{s+1} + \frac{B}{s+2} + \frac{C}{(s+2)^2}$$

$$\Rightarrow 7 = A(s+2)^2 + B(s+1)(s+2) + C(s+1)$$

$$\text{expando} = A(s+2)^2 = A(s^2 + 4s + 4) = As^2 + 4As + 4A$$

$$\bullet (s+1)(s+2) = s^2 + 2s + s + 2 = s^2 + 3s + 2$$

$$\Rightarrow B(s^2 + 3s + 2) = Bs^2 + 3Bs + 2$$

$$\bullet C(s+1) = Cs + C$$

$$\rightarrow As^2 + 4As + 4 + Bs^2 + 3Bs + 2 + Cs + C$$

$$s^2 = (A+B)s^2$$

$$s = (4A + 3B + C)s$$

$$\text{ind} = 4A + 2B + C$$

$$\Rightarrow 1 = (A+B)s^2 + (4A+3B+C)s + (4A+2B+C)$$

Sistema de ecuaciones

$$\begin{cases} A+B=0 \rightarrow B=-A \\ 4A+3B+C=0 \rightarrow 4A-3A+C=0 \rightarrow A+C=0 \rightarrow C=-A \\ 4A+2B+C=1 \rightarrow 4A-2A-A=1 \rightarrow A=1 \end{cases}$$

$$\Rightarrow A=1, B=-1, C=-1$$

$$\Rightarrow \frac{1}{s+1} - \frac{1}{s+2} - \frac{1}{(s+2)^2}$$

• Transformada inversa.

$$\mathcal{L}^{-1} \left\{ \frac{1}{s+1} \right\} = e^{-t} u(t)$$

- $\mathcal{L}^{-1} \left\{ -\frac{7}{s+2} \right\} = -e^{-2t} u(t)$

- $\mathcal{L}^{-1} \left\{ -\frac{7}{(s+2)^2} \right\} = -t e^{-2t} u(t)$

→ $x(t) = e^{-t} - (7+t)e^{-2t}$